:orphan:

Оригинал этой страницы находится по адресу
`<http://flask-russian-docs.readthedocs.org/>`_

**Краткое содержание:** Попытка "человеческого" (не машинного, не кальки
с английского) перевода документации к пакету Flask (язык программирования
Python 2 и 3), выполненного с учётом синтаксиса русского языка.  Приглашаю
поучаствовать в переводе и в устранении ошибок и недостатков.  Перевод
выполняется как хобби в свободное время, с целью внесения посильного вклада
в развитие и продвижение СПО. При распространении ссылка на первоисточник
и указание авторства обязательны.

**Состояние перевода: на 15.12.2014 выполнено 60%**. В целях ликвидации
многочисленных "висячих" ссылок добавлен раздел API на начальной
стадии перевода. Исправлено большинство опечаток.
Бэкпортированы некоторые мелкие исправления из свежих правок оригинальной
документации. Подключены дополнительные модули для формирования
межсайтовых ссылок.

Замечания и предложения можно оставить здесь:
https://bitbucket.org/ferm32/flask-russian-docs/issues

либо отправить на почту ferm32 животное гмыло дот ком

либо оставлять через сервис Disqus комментарии (внизу страницы).

Существенная часть перевода к версии 0.9 выполнена
`Владимиром Ступиным <http://vladimir-stupin.blogspot.ru/>`_

Добро пожаловать во Flask
=========================

.. image:: _static/logo-full-rus.png
   :alt: Flask: веб-разработка капля за каплей
   :class: floatingflask

Добро пожаловать в документацию по Flask.  Она разбита на следующие части.
Рекомендуем начать с раздела :ref:`installation`, затем заглянуть в
:ref:`quickstart`. Помимо раздела "Быстрый старт", есть и более детальное
руководство - :ref:`tutorial`, по которому можно создать вместе с Flask
хоть и небольшое, но полноценное приложение.  Если вы хотите
погрузиться во "внутренности" Flask, посмотрите документацию по :ref:`api`.
Общие шаблоны описаны в разделе :ref:`patterns`.

Flask требует наличия двух внешних библиотек: шаблонизатора `Jinja2`_ и
инструментария WSGI `Werkzeug`_.  Здесь данные библиотеки не рассматриваются.
Если захотите углубиться в их документацию, воспользуйтесь следующими
ссылками:

-   `Документация по Jinja2 <http://jinja.pocoo.org/docs>`_
-   `Документация по Werkzeug <http://werkzeug.pocoo.org/docs>`_


.. _Jinja2: http://jinja.pocoo.org/
.. _Werkzeug: http://werkzeug.pocoo.org/

.. include:: contents.rst.inc

`Оригинал этой страницы <http://flask.pocoo.org/docs/>`_

© 2012-2014 Перевод ferm32

© 2013 Перевод разделов design, ... http://vladimir-stupin.blogspot.ru/
